\chapter{Modelo Estrutural}
\label{sec-modelo-estrutural}
\vspace{-1cm}

O modelo conceitual estrutural visa capturar e descrever as informações (classes, associações e atributos) que o sistema deve representar para prover as funcionalidades descritas nos casos de uso especificados na Seção~\ref{sec-casos-de-uso}.

A seguir, é apresentado o diagrama de classe dos subsistemas identificados no contexto deste projeto. Na Seção~\ref{sec-dicionario} --- Dicionário de Projeto --- são apresentadas as descrições das classes, atributos e operações presentes no diagrama apresentado nesta seção.

\section{Subsistema Departamento}
\label{sec-modelo-estrutural-subsistema-departamento}

A Figura~\ref{fig-modelo-estrutural-subsistema-departamento} apresenta o diagrama de classes do subsistema Departamento.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-subsistema-departamento.png}
	\caption{Diagrama de classes do subsistema Departamento.}
	\label{fig-modelo-estrutural-subsistema-departamento}
\end{figure}

\pagebreak
\section{Subsistema Graduação}
\label{sec-modelo-estrutural-subsistema-graduacao}

A Figura~\ref{fig-modelo-estrutural-subsistema-graduacao} apresenta o diagrama de classes do subsistema Graduação.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-subsistema-graduacao.png}
	\caption{Diagrama de classes do subsistema Graduação.}
	\label{fig-modelo-estrutural-subsistema-graduacao}
\end{figure}

\pagebreak
\section{Subsistema PPG}
\label{sec-modelo-estrutural-subsistema-ppg}

A Figura~\ref{fig-modelo-estrutural-subsistema-ppg} apresenta o diagrama de classes do subsistema PPG.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{figuras/fig-subsistema-ppg.png}
	\caption{Diagrama de classes do subsistema PPG.}
	\label{fig-modelo-estrutural-subsistema-ppg}
\end{figure}